\chapter{EAPI}

\section{定义}

EAPI 可以理解为软件包所遵循的这套规范的`版本'。EAPI 的值是一个~\ref{sec:eapi-names} 节所规定的字符串，
并且是 ebuild 元数据的一部分。

如果软件包管理器遇到了一个带有无法识别的 EAPI 的软件包版本，
则不应尝试对它进行任何操作。比如，可以完全忽略该软件包版本（尽管这可能会让用户感到疑惑），
或者将该软件包版本标记为已屏蔽。软件包管理器不应使用任何从带有无法识别的 EAPI 的软件包生成的元数据。

软件包管理器不应对 EAPI 执行除相等之外的任何比较操作。

EAPI 还会在系统轮廓目录中使用，如~\ref{sec:profile-eapi} 节所述。

\section{已定义的 EAPI}

此规范定义了下列 EAPI：

\ChangeWhenAddingAnEAPI{7}
\begin{compactdesc}
\item[0] `原始的'基本 EAPI。
\item[1] EAPI `1' 包含了许多对 EAPI `0' 的扩展。
\item[2] EAPI `2' 包含了许多对 EAPI `1' 的扩展。
\item[3] EAPI `3' 包含了许多对 EAPI `2' 的扩展。
\item[4] EAPI `4' 包含了许多对 EAPI `3' 的扩展。
\item[5] EAPI `5' 包含了许多对 EAPI `4' 的扩展。
\item[6] EAPI `6' 包含了许多对 EAPI `5' 的扩展。
\item[7] EAPI `7' 包含了许多对 EAPI `6' 的扩展。
\end{compactdesc}

除非明确标注，此规范中的所有内容皆适用于上述所有 EAPI。%
\footnote{有一个非官方的 EAPI `kdebuild-1'，它是对 EAPI `1'
    的一系列扩展，以前用在 Gentoo KDE 项目中。它的某些特性已经纳入
    EAPI `2' 或更新的 EAPI。}

\section{保留的 EAPI}

\begin{compactitem}
\item 保留仅由一个整数所组成的 EAPI 用作此规范将来的版本。
\item 保留以字符串 \t{paludis-} 开头的 EAPI 用作 Paludis 软件包管理器的实验用途。
\end{compactitem}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
